\documentclass[ngerman,a4paper]{article}
%\usepackage[utf8]{inputenc} % not needed for utf8 based engines
%\usepackage[T1]{fontenc} % do not use for utf8 based engines
\usepackage{babel}
\usepackage[margin=2.5cm,footskip=0.5cm,includeheadfoot]{geometry}

% title info
\newcommand{\Aufgabe}{Aufgabe 1: Schiebeparkplatz}
\newcommand{\Autoren}{Jannis Weisbrodt, Philipp Schmale, Rasmus Buurman}
\newcommand{\TeamID}{00109}
\newcommand{\Teamname}{turbofish}

% system fonts
%\usepackage{fontspec}
%\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}

% higher title
\usepackage{titling}
\setlength{\droptitle}{-2cm}

% common packages
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,siunitx,float}

% colors
\usepackage{xcolor}

% include standalone files
\usepackage{standalone}

% graphics
\usepackage{graphicx,svg,tikz,tikzscale}
%\tikzexternalize[prefix=externalized/]

% lists
\usepackage{enumitem}
\setlist{itemsep=0pt} % less space between items

% tables
\usepackage{array,tabulary,colortbl,booktabs}
\renewcommand\arraystretch{1.3} % more space between rows

% plots
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{colorbrewer}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usetikzlibrary{calc}
%\usepgfplotslibrary{external}

% code
\colorlet{bgcolor}{gray!10}
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{gruvbox-light}
\setminted{
	tabsize=4,
	breaklines,
	linenos,
%	langlinenos,
	bgcolor=bgcolor,
}
\setmintedinline{bgcolor=}
\newminted{rust}{}
\newmintinline{rust}{}
\newminted{text}{linenos=false,breaksymbolleft=}
\newmintinline{text}{}

% useful commands
\usepackage{csquotes} % enquote command

% links
\usepackage[colorlinks,allcolors=blue]{hyperref} % last package to be loaded
\usepackage{caption}
\newcommand{\hrefurl}[2]{\small\texttt{\href{#1}{#2}}}
\renewcommand{\url}[1]{\hrefurl{#1}{#1}}
\newcommand\nohyper[1]{%
	\begin{NoHyper}%
		#1%
	\end{NoHyper}%
}

% sections
\usepackage{titlesec}
\titlespacing*{\section}{0cm}{0.7\baselineskip}{0.7\baselineskip}
\titlespacing*{\subsection}{0cm}{0.7\baselineskip}{0.7\baselineskip}
\titlespacing*{\subsubsection}{0cm}{0.7\baselineskip}{0.7\baselineskip}

% title
\title{\Huge\textbf{\Aufgabe}}
\author{\LARGE{}Team-ID: \TeamID\\\\
\LARGE{}Teamname: \Teamname\\\\
\LARGE{}Bearbeiter dieser Aufgabe:\\
\LARGE\Autoren\\\\}
\date{\LARGE\today}

% header
\usepackage{lastpage,fancyhdr}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancypagestyle{firstpage}{
	\fancyhf{}
	\fancyfoot[R]{\textit{Seite \thepage{} von \nohyper{\pageref{LastPage}}}}
}
\fancypagestyle{normalpage}{
	\fancyhf{}
	\fancyhead[L]{\textit{\Aufgabe}}
	\fancyhead[R]{\textit{Team-ID: \TeamID}}
	\fancyfoot[R]{\textit{Seite \thepage{} von \nohyper{\pageref{LastPage}}}}
}
\pagestyle{normalpage}

\begin{document}

\maketitle

\thispagestyle{firstpage}

\tableofcontents

\vspace{0.5cm}

\section{Lösungsidee}

Ziel der Aufgabe ist es, für jedes Auto, das sich in der vollen ersten Parkreihe befindet, eine Kombination an Zügen der verschiebbaren Autos zu finden, die von der gegebenen Ausgangssituation aus dazu führt, dass der Platz vor dem parkenden Auto frei wird, sodass dieses ausparken kann.
Wenn es mehrere solcher Kombinationen gibt, soll die gewählt werden, bei der die wenigsten Autos verschoben werden.

Anfänglich lässt sich feststellen, dass alle Kombinationen an Zügen wegfallen, bei denen Autos sowohl nach rechts, als auch nach links verschoben werden, da sich diese Kombinationen immer soweit vereinfachen lassen, dass nur noch Züge nach rechts bzw.\ links vorhanden sind.

Wenn ein parkendes Auto nicht von einem verschiebbaren Auto blockiert ist, dann ist die korrekte Kombination an Zügen, kein Auto zu verschieben, da das parkende Auto einfach direkt ausparken kann.
Wenn dem allerdings nicht so ist, dann gilt es, das blockierende Auto zu verschieben, sodass der Platz vor dem parkenden Auto frei wird.
Hierbei gibt es zwei Möglichkeiten: Wir können es nach rechts oder links schieben.
Diese zwei Möglichkeiten sind nacheinander durchzurechnen und dann miteinander auf Basis der Anzahl an bewegten Autos zu vergleichen.
Dies entspricht dem in der Aufgabe vorgegebenen Kriterium.
Wenn anhand dieses Kriteriums nicht klar zwischen den beiden Lösungen entschieden werden kann, werden außerdem die Summen der Längen jedes Zugs (um wie viele Plätze ein Auto in einem Zug verschoben wird) verglichen und wenn auch diese übereinstimmen ist die Kombination als korrekt zu betrachten, bei der alle Autos nach links verschoben werden, da das Wort \enquote{links} weniger Buchstaben als das Wort \enquote{rechts} besitzt.
Diese absichernden Kriterien erschienen uns als sinnvoll.
Durchgerechnet werden die zwei zu vergleichenden Möglichkeiten wie folgt.
Wenn das zu verschiebende Auto einfach nach rechts bzw.\ links geschoben werden kann, sodass der Platz vor dem parkenden Auto frei wird, dann haben wir eine Lösung gefunden.
Wenn dem nicht so ist und das zu verschiebende Auto von einem anderen verschiebbaren Auto blockiert wird, dann gilt es, das blockierende Auto weg von dem verschiebbaren Auto zu schieben, sodass wir das verschiebbare Auto dahin bewegen können, wo wir es anfangs hinbewegen wollten.
Wenn das blockierende Auto selbst blockiert wird, dann gilt es, zuerst das blockierende Auto des blockierenden Autos weg zu bewegen usw.
Hierbei kann es auch sein, dass ein verschiebbares Auto gar nicht nach rechts bzw.\ links verschoben werden kann, weil es von der Wand (im gegebenen Bild des Schiebeparkplatzes ist diese grün gekennzeichnet und bildet den Grund dafür, dass die in der ersten Parkreihe stehenden Autos nicht einfach nach vorne ausparken können) blockiert wird.
Wenn dem nicht so ist, dann haben wir nach einigen Schritten eine Kombination an Zügen für das in der ersten Parkreihe stehende Auto gefunden.
Wenn dem allerdings so ist, dann führt das dazu, dass das Auto, das blockiert wird, auch nicht verschoben werden kann und demnach das Auto, das durch das blockierte Auto blockiert wird, auch nicht usw., weshalb es dann auch nicht möglich ist, das ursprünglich zu verschiebende Auto in die Richtung zu verschieben, in der das Auto durch die Wand blockiert wird.
Wenn dies für beide zu berechnenden Anfangsmöglichkeiten gilt, dann gibt es generell keine Möglichkeit, dass das Auto in der ersten Reihe ausparken kann.
Dieser Grenzfall taucht zwar nicht in den Beispielen auf, erschien uns aber relevant, weshalb wir auch diesen Fall abgedeckt haben, indem wir in der Ausgabe des Programmes explizit darauf hinweisen.

\section{Umsetzung}

Die Lösungsidee wird in Rust implementiert.
Zuerst lesen wir die durch den Dateinamen an das Programm weitergegebene Datei mit der Anzahl an in der ersten Reihe parkenden Autos und den Namen und Positionen der verschiebbaren Autos in der zweiten Reihe ein.
Für jedes Auto in der vollen ersten Parkreihe suchen wir nun eine Kombination an Zügen, die dafür sorgt, dass das sich vor ihm befindliche Feld frei wird und rufen hierfür die \rustinline{solve}--Funktion mit dem jeweiligen zu befreienden Feld als Argument auf.
Diese ruft dann die \rustinline{solve_l}--Funktion und die \rustinline{solve_r}--Funktion auf und übergibt ihnen das zu befreiende Feld als Argument, um dann deren Ergebnis miteinander nach den oben genannten Kriterien zu vergleichen.
In der \rustinline{solve_l}--Funktion testen wir zuerst, ob wir das blockierende Auto überhaupt verschieben können, oder ob eine Wand dies verhindert.
Dies haben wir implementiert, indem wir überprüfen, ob der Index des Feldes $< 2$ ist.
Dann testen wir wie in der Lösungsidee beschrieben, ob das Feld, auf das das blockierende Auto geschoben werden müsste, frei ist.
Wenn dem so ist, haben wir eine Kombination an Zügen gefunden.
Wenn dem nicht so ist, dann rufen wir die \rustinline{solve_l}--Funktion rekursiv auf, wobei wir als Argument das Feld verwenden, das sich zwei Felder weiter links von unserem eigenen Feld befindet, da wir dorthin das blockierende Auto schieben müssten.
So finden wir nach einigen Schritten entweder eine Kombination an Zügen oder treffen auf die Wand.
Die \rustinline{solve_r}--Funktion ist analog implementiert, allerdings versucht diese, das blockierende Auto nach rechts zu verschieben.
Außerdem wird die Anzahl an bewegten Autos mit jedem Rekursionsschritt um Eins größer und die Summe der Längen jedes Zuges wird in jedem Rekursionsschritt um die Anzahl an Feldern größer, die das blockierende Auto bewegt wurde.

\section{Beispiele}

Wir rufen das Programm mit den BwInf- und außerdem mit ein paar von uns definierten Eingabedateien auf, in denen Grenzfälle auftauchen (alle Dateien befinden sich im \textinline{examples}-Ordner).
Alle Ergebnisse werden innerhalb weniger Millisekunden berechnet.

\begin{textcode}
$ a1 examples/parkplatz0.txt
A:
B:
C: H 1 rechts
D: H 1 links
E:
F: H 1 links, I 2 links
G: I 1 links
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a1 examples/parkplatz1.txt
A:
B: P 1 rechts, O 1 rechts
C: O 1 links
D: P 1 rechts
E: O 1 links, P 1 links
F:
G: Q 1 rechts
H: Q 1 links
I:
J:
K: R 1 rechts
L: R 1 links
M:
N:
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a1 examples/parkplatz2.txt
A:
B:
C: O 1 rechts
D: O 1 links
E:
F: O 1 links, P 2 links
G: P 1 links
H: R 1 rechts, Q 1 rechts
I: P 1 links, Q 1 links
J: R 1 rechts
K: P 1 links, Q 1 links, R 1 links
L:
M: P 1 links, Q 1 links, R 1 links, S 2 links
N: S 1 links
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a1 examples/parkplatz3.txt
A:
B: O 1 rechts
C: O 1 links
D:
E: P 1 rechts
F: P 1 links
G:
H:
I: Q 2 links
J: Q 1 links
K: Q 2 links, R 2 links
L: Q 1 links, R 1 links
M: Q 2 links, R 2 links, S 2 links
N: Q 1 links, R 1 links, S 1 links
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a1 examples/parkplatz4.txt
A: R 1 rechts, Q 1 rechts
B: R 2 rechts, Q 2 rechts
C: R 1 rechts
D: R 2 rechts
E:
F:
G: S 1 rechts
H: S 1 links
I:
J:
K: T 1 rechts
L: T 1 links
M:
N: U 1 rechts
O: U 1 links
P:
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a1 examples/parkplatz5.txt
A:
B:
C: P 2 links
D: P 1 links
E: Q 1 rechts
F: Q 2 rechts
G:
H:
I: R 1 rechts
J: R 1 links
K:
L:
M: S 1 rechts
N: S 1 links
O:
\end{textcode}

\noindent
Der erste Grenzfall, den wir getestet haben, ist ein komplett voller Parkplatz.
Hierbei sollte in allen Zeilen stehen, dass es für das in der ersten Reihe parkende Auto keine Möglichkeit gibt, auszuparken.
Die Eingabedatei für diesen Grenzfall sieht wie folgt aus:

\begin{textcode}
$ cat examples/full.txt
A D
2
E 0
F 2
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a1 examples/full.txt
A: Nicht möglich
B: Nicht möglich
C: Nicht möglich
D: Nicht möglich
\end{textcode}

\noindent
Unser Programm behandelt diesen Grenzfall also richtig.
Der andere Grenzfall, den wir getestet haben, stellt eine Mischung aus einem normalen Problem und dem letzten Grenzfall dar.
Dementsprechend sollte auch die Lösung eine Mischung aus \enquote{Nicht möglich} und konkreten Kombinationen an Zügen sein.
Die Eingabedatei für diesen Grenzfall sieht wie folgt aus:

\begin{textcode}
$ cat examples/some_not_possible.txt
A G
3
H 0
I 2
J 4
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a1 examples/some_not_possible.txt
A: J 1 rechts, I 1 rechts, H 1 rechts
B: Nicht möglich
C: J 1 rechts, I 1 rechts
D: Nicht möglich
E: J 1 rechts
F: Nicht möglich
G:
\end{textcode}

\noindent
Das Programm behandelt auch diesen Grenzfall richtig.

\section{Quellcode}

Unwichtige Teile des Quellcodes wie die Importe aus der \rustinline{std}--Bibliothek wurden ausgelassen.

\begin{rustcode}
type Field = Option<(char, u8)>;

fn main() {
	// Lese die Kommandozeilenargumente ein und speichere den Dateipfad
	// ...

    // Lese die gegebene Datei ein
    let file = fs::read_to_string(path).expect("Die Datei konnte nicht geöffnet werden");

    // Wandle die Eingabedatei in eine Liste an Feldern um
    let mut lines = file.lines();

    let num_fields = (lines.next().unwrap().as_bytes()[2] - 64) as usize;

    let mut fields: Vec<Field> = vec![None; num_fields];

    lines.next();
    for line in lines {
        let mut words = line.split_whitespace();

        let car: char = words.next().unwrap().parse().unwrap();
        let pos: usize = words.next().unwrap().parse().unwrap();

        // Jedes Auto nimmt zwei Felder ein
        fields[pos] = Some((car, 1));
        fields[pos + 1] = Some((car, 2));
    }

    // Gib die Lösung aus
    for i in 0..num_fields {
        println!("{}", solve(&fields, i));
    }
}

fn solve(fields: &[Field], pos: usize) -> String {
    let curr = String::from((pos as u8 + 65) as char) + ":";
    if fields[pos].is_none() {
        return curr;
    }
    let l = solve_l(fields, pos);
    let r = solve_r(fields, pos);
    curr + " "
        + &match (l, r) {
            (None, None) => String::from("Nicht möglich"),
            (Some((.., string)), None) | (None, Some((.., string))) => string,
            (Some((moves_l, moved_cars_l, string_l)), Some((moves_r, moved_cars_r, string_r))) => {
                match moves_l.cmp(&moves_r) {
                    Ordering::Less => string_l,
                    Ordering::Greater => string_r,
                    Ordering::Equal => match moved_cars_l.cmp(&moved_cars_r) {
                        Ordering::Less | Ordering::Equal => string_l,
                        Ordering::Greater => string_r,
                    },
                }
            }
        }
}

fn solve_r(fields: &[Field], pos: usize) -> Option<(u8, u8, String)> {
    if pos >= fields.len() - 2 {
        return None;
    }
    let (car, moves) = fields[pos].unwrap();
    let string = format!("{} {} rechts", car, moves);
    match fields[pos + 2] {
        None => Some((moves, 1, string)),
        _ => solve_r(fields, pos + 2)
            .map(|(m, moved_cars, s)| (moves + m, moved_cars + 1, s + ", " + &string)),
    }
}

fn solve_l(fields: &[Field], pos: usize) -> Option<(u8, u8, String)> {
    if pos < 2 {
        return None;
    }
    let (car, moves) = fields[pos].unwrap();
    let moves = 3 - moves;
    let string = format!("{} {} links", car, moves);
    match fields[pos - 2] {
        None => Some((moves, 1, string)),
        _ => solve_l(fields, pos - 2)
            .map(|(m, moved_cars, s)| (moves + m, moved_cars + 1, s + ", " + &string)),
    }
}
\end{rustcode}

\end{document}
